《01》引消息：北京定23條立法時間表 明年內啟動 2019年完成

網絡媒體《香港01》今天引述知情人士透露，北京已為23條立法制定框架時間表，而且來勢甚急，計劃最快在明年內便正式啟動，並在2019年完成，以免與2020年立法會選舉太接近，影響建制派選情。最大可能是明年9月或10月啟動，因《國歌法》及「一地兩檢」料已完成立法，「再無後顧之憂」。

報道又引述消息人士稱，按北京強硬派的算盤，倘23條立法像03年般功敗垂成，最後的撒手鐧是，由人大常委會將國安法納入基本法附件三，變相立法，但也會等到立法會選舉後才出手，屆時距離林鄭月娥首屆特首任期完結仍有兩年，「時間相當鬆動」。